復課難適應 中學生壓力爆煲

節錄

復課難適應 中學生壓力爆煲

■香港青年協會調查發現，不少學生難以適應開學環境，逾半受訪學生壓力指數處於偏高水平。

【本報訊】疫情下莘莘學子幾經波折，終在9月底恢復面授課堂。香港青年協會調查發現，不少學生難以適應開學環境，逾半受訪學生壓力指數處於偏高水平，比例創十年新高，亦較去年增10.5%。學生最擔憂的事情依次為「要應付測驗考試」、「成績未如理想」及「休息時間減少」，亦有逾七成學生認為防疫工作比追趕學習進度重要，甚至不介意取消陸運會等活動以減風險。

青協於今年9至10月期間，以。。。。。。。。

七成受訪者珍惜回校上學

感焦慮的學生橫跨不同年級。青協透露，有臨近應考文憑試的學生，為追上停課及網課期間的進度，壓力爆煲致發噩夢及失眠；亦有學生因停課與同儕關係生疏，慘被杯葛，萌退學念頭。

雖然如此，亦有近七成受訪學生表示會更珍惜回校上學的日子。。。。。。。。。

學建退

校內考試？wfc

考好dse咪得。依家應該抱住返去同同學仔玩既心態，而唔係d濕9考試